# Мобильная разработка | Практика 4
## Кобелев Максим | КИ20-17/1б

Мобильное приложение создавалось на языке Dart c помощью фреймворка Flutter.

В данной работе добавилась метка на карте, а также подключено API для погоды в Красноярске в данный момент.
План монетезации:
1. Добавить рекламу
2. Загрузить приложение в Google Play
3. Ждать прибыль.

![screen-gif](./gif/marker_api_gif.gif)

Исходный прототип в Figma: https://www.figma.com/proto/AQyX4qIgWLw0a2tDZUyWVQ/Мобильная-разработка-ПР1?node-id=1-3&scaling=scale-down&page-id=0%3A1

# Руководство пользователя:
1. Находясь в главном меню, можно выбрать 3 функции: 'КАРТА', 'БЛОКНОТ' и 'ИГРА'.
2. Снизу в главном меню можно уведеть температуру в Красноярске в данный момент.
3. Нажимая кнопку 'КАРТА', вы переходите в окно с картой, стартовая точка и метка которой расположена в Красноярске на ИКИТе. 
4. Нажимая кнопку 'БЛОКНОТ', вы можете внести какой-то текст в поле, который сохранится и загрузится при последующем входе.
5. Нажимая кнопку 'ИГРА', вы можете поиграть в игру. Чтобы взаимодействовать с персонажем, нужно нажимать на экран. При нажатии на экран, персонаж прыгает.


### Инструкция по установке всего необходимого (Linux):
1. Скачать и распаковать в удобное место Flutter SDK по ссылке https://storage.googleapis.com/flutter_infra_release/releases/stable/linux/flutter_linux_3.7.8-stable.tar.xz
2. Добавить пути в переменную окружения PATH до flutter/bin
3. Написать в cmd следующее: flutter doctor. В результате если напротив не будет стоять галочка, то нужно устранить проблему по выданной подсказке в консоли. Visual Studio устанавливать не нужно.
4. Если нет Android-эмулятора - выполняем этот пункт пункт:
Скачать Android Studio с https://developer.android.com/studio на ваш компьютер. В Android Studio нужно скачать эмулятор Андроид-устройства. Разработанное приложение протестировано и работает на Pixel 6 API 30. (Подробная инструкция по установке и созданию эмулятора: https://tunecom.ru/virtual-machines/390-ispolzuem-android-studio-v-kachestve-jemuljatora-smartfona.html)
5. Готово! Для более подробной информацией обратитесь на сайт https://docs.flutter.dev/get-started/install/linux


### Инструкция по запуску приложения:
1. Быть в корневой папке проекта.
2. Прописать в консоли: flutter pub get
3. Прописать в консоли: flutter build apk --build-name=1.0 --build-number=1
4. Созданный apk-файл располагается в папке /build/app/outputs/flutter-apk/app-release.apk
5. Запустить Android-эмулятор.
6. Прописать в консоли: flutter run
7. Выбрать устройство в консоле, на котором будет запущено приложение.
8. Готово.

### Путь до apk-файлов.
- /build/app/outputs/flutter-apk/app-release.apk
